[
  {
    "question": "历史库应用场景中，工业现场设备和传感器会产生哪些实时数据？",
    "answer": "工业现场设备和传感器产生的实时数据包括温度、压力、流量、电流等各种参数 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E5%BA%93/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E5%BA%93%E6%A6%82%E8%BF%B0"
  },
  {
    "question": "历史库采用什么数据存储结构？这种结构有什么特点？",
    "answer": "历史库采用“标签化存储”的数据存储结构。特点是将所有数据存储在一个大的数据表中，并对每个数据点进行标记，能轻松检索和查询所有数据点，还支持多种数据类型和数据格式，包括数字信号、模拟信号、事件信号等 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E5%BA%93/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E5%BA%93%E6%A6%82%E8%BF%B0"
  },
  {
    "question": "历史库使用了哪些高级时序数据库技术？这些技术有什么作用？",
    "answer": "历史库使用了压缩算法、索引技术、数据分区技术等高级时序数据库技术。这些技术能够提高数据存储和查询的效率，同时保证数据的可靠性和连续性 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E5%BA%93/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E5%BA%93%E6%A6%82%E8%BF%B0"
  },
  {
    "question": "历史库与关系型数据存储在存储类型上有什么区别？",
    "answer": "历史库存储类型为时序型数据，关系型数据存储类型为关系型数据 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E5%BA%93/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E5%BA%93%E6%A6%82%E8%BF%B0"
  },
  {
    "question": "历史库的功能定位是什么？",
    "answer": "历史库是专门用于时序数据存储和管理的功能。主要目的是持久化存储大量实时产生的工厂现场数据，并提供数据记录、存储、查询功能 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E5%BA%93/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E5%BA%93%E6%A6%82%E8%BF%B0"
  },
  {
    "question": "关系型数据存储在核心功能点方面与历史库有何不同？",
    "answer": "历史库核心功能包括高性能的数据存储和检索，支持实时数据采集、存储和查询，提供数据预压缩和按照时间窗口进行聚合的功能；关系型数据存储在特定条件下触发数据的归档操作，将数据提供给归档系统进行存储，包括根据时间、事件、数据状态等条件进行触发 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E5%BA%93/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E5%BA%93%E6%A6%82%E8%BF%B0"
  },
  {
    "question": "历史库解决的主要痛点是什么？",
    "answer": "历史库主要解决了工厂需要存储大量实时产生的时序数据，并对数据进行高效管理和查询的问题。它可以帮助用户记录历史数据、识别趋势和模式，支持决策制定和问题解决 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E5%BA%93/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E5%BA%93%E6%A6%82%E8%BF%B0"
  },
  {
    "question": "变量的历史归档配置可以在哪里进行设置？",
    "answer": "变量的历史归档配置，可在变量管理模块，历史归档列进行分别设置，也可在历史库模块，以历史组的方式进行统一设置 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E5%BA%93/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E5%BA%93%E6%A6%82%E8%BF%B0"
  },
  {
    "question": "历史组有哪些功能？",
    "answer": "历史组功能包括：批量添加，可添加多个变量进当前历史组并应用统一配置；移动到，可批量调整当前历史组的变量到另一历史组内；归档配置，含定时记录、变化记录（变化记录中有死区设置，死区只对整型、浮点型变量数据生效，死区有绝对值和百分比两种阈值设置，还有最小时间间隔设置）；数据备份，将当前历史组已归档数据全部导出；数据清除，将当前历史组已归档数据全部清除；删除，删除当前历史组配置，原变量转为未启用历史归档配置 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E5%BA%93/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E5%BA%93%E6%A6%82%E8%BF%B0"
  },
  {
    "question": "关于历史组有哪些需要注意的地方？",
    "answer": "分别设置的变量自动归属于默认组，默认组不具备统一设置功能；一个变量只能归属于一个历史组，历史组执行添加或移动变量时，变量自动归属于新的历史组 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E5%BA%93/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E5%BA%93%E6%A6%82%E8%BF%B0"
  }
]